[懷舊/拋磚引玉]一人幾首有成三四十年歷史但係放到依家仲係非常好聽既歌

Suzanne Vega - luka (1986)

唔好以為首歌聽落好似好輕鬆就以為係d正能量歌或者係d普通情歌 其實首歌係講虐待兒童 好慘

Fra Lippo Lippi - shouldn't have to be like that (1986）

前奏好正

The rolling stones - gimme shelter （1969）

依首我估好多人都識 不過要用電腦先聽到 用手機youtube搵其他版本都唔係咁好聽

日文英文廣東話咩語言都冇所謂 只要好聽就得

Gimme shelter其實聽到 只要唔開youtube app

唉 係d歌太老定我太毒冇人理

推

Comfortably Numb
Time
Wish You Were Here
See Emily Play
Atom Heart Mother
Set the Control For The Heart of the Sun
Dogs
Another brick in the wall
Stairway to Heaven
Immigrant song
Whole lotta love

仲有一大堆70s rock songs

Bohemian rhapsody

Pink Floyd迷?

介紹張正野俾你 唔知你有冇聽過
[url][

Sor

Oldschool songs are the best

Careless whisper

其實我個標題既意思唔係咁準 應該係話"雖然已經推出左幾十年但係依家聽返都唔會覺得老土/過時/冇咩時代感既歌"先啱

又或者叫前衛都可以

The Beatles既歌永遠唔會老土
btw 對我嚟講所有progressive rock 同 psychedelic rock 既歌都聽唔厭

其實好多六七十年代的音樂依家聽返都唔會覺得老土 反而仲會覺得好前衛
好似Tangerine Dream, Jean-Michel Jarre依D composer 70年代既作品咁 依家聽返都完全唔覺得老土 反而會覺得好有未來感同科技感 當然入唔入口就另一回事

所以我既標題用前衛黎形容其實都唔係好正確 應該係話仲仍然符合現代大眾人口味 易入口先啱

Hotel California

所以我認同係音樂上新不如舊
舊時既音樂百家爭鳴,現時我覺得無咩歌能經過時間洗禮

現時既音樂係易入口,但係好似會過期

陳百強- 等 ，長伴千世紀

eternal flame

Dancing in the moonlight
聽過係因為細個睇YouTube踢波片首歌係其中一首backtrack
唔知點解聽完就一直都好鐘意
原版係King Harvest
但係我聽嗰個版本係Toploader
兩個都好聽